---
title: Analytics onboarding
---

#### **Знакомство с платформой  и стеком**
1. Изучить [архитектуру](https://miro.com/app/board/o9J_kiIwKyY=/) и [инфраструктуру](https://ensi.tech/infrastructure) проекта
1. Ознакомиться с используемым [стеком](https://ensi.tech/documentation)
1. Изучить демо платформы (доступы предоставляются по запросу)
1. Подключиться к реплике базы данных (опционально, доступы предоставляются по запросу)

#### **Документация платформы**

Ознакомиться с [документацией](https://ensi.tech/resources/roles) на сервисы:

- ФЗ
- Модели данных
- API (дополнитель изучить [API Design Guide](/docs/guid/api/))

#### **Рекомендации по документации при развитии/адаптации платформы на проекте**

Описание требований: User Stories ([шаблон](https://disk.yandex.ru/i/LajZJq6qty0GYg)), Use Cases ([шаблон](https://disk.yandex.ru/i/in-YG8q8unBy1w)), свободный формат.

Описание бизнес-процессов: [BPMN](/docs/analytics/diagrams/BPMN/)

Описание моделей данных: [ERD](/docs/analytics/diagrams/ERD/)

Интеграции и потоки данных: DFD

#

Требования должны содержать:

- описание функционала
- описание изменений в архитектурной схеме, если применимо
- описание изменений в структуре данных, если применимо
- требования к интерфейсу, если применимо
- описание изменений в API контрактах или описание нового контракта, если применимо
- нефункциональные требования (требования к надежности, безопасности, производительности, доступности, времени хранения данных)
- ограничения (бизнес, юридические, дизайн и т.п.)
- этапы реализации и/или связь с другими задачами
- критерии приемки (это могут быть Definition of Ready, Definition of Done, Acceptance Criteria, тест-кейсы)

При реализации функционала может понадобится обновление:

- архитектурной схемы (совместно с архитектором)
- ролевой модели
- моделей данных сервисов
- схем процессов проекта
